Les templates os linux sont au format zst. Une fois téléchargé les templates os. Vous devez les placer dans /var/lib/vz/dump de votre proxmox.

Ensuite, vous n'aurez plus cas restorer les backup des templates. Puis vous devrais full clone la template pour avoir votre vm.

Pour terminer, configurer le cloudinit et si vous avez un mac adress, il faudra allez dans "matériel" et éditer la carte réseau. 

Voilà vous avez des templates fonctionnelles et prêtes a l'emploie.